習近平抨人為壁壘 做法短視不會成功

習近平抨人為壁壘 做法短視不會成功

【星島日報報道】（星島日報報道）國家主席習近平昨天在亞太經合組織（APEC）峰會上致辭，不點名批評美國搞保護主義，加劇世界經濟的不確定性，強調人為設置壁壘，不符合各國人民普遍願望，做法短視，不會成功。他又說，設立知識產權制度的目的是保護和激勵創新，而不是製造甚至擴大科技鴻溝，應該讓科技創新成果為更多國家和人民所及、所享、所用。他承諾中國將繼續大幅放寬市場准入，加強知識產權保護，主動擴大進口，目前中國關稅總水平已經降到百分之七點五，超出對世界貿易組織的承諾，也低於大多數發展中國家。

習近平昨天在巴布亞新畿內亞APEC工商領導人峰會上發表題為《同舟共濟 創造美好未來》的主旨演講。在半小時的發言中，他多次不點名批評美國搞保護主義、單邊主義，挑起貿易戰。他說：「經濟全球化是人類社會發展必經之路，多邊貿易體制為各國帶來了共同機遇」、「這是經濟規律使然，不以人的意志為轉移」、「如果人為設置壁壘，切斷各國經濟上的密切聯繫，不僅違背經濟規律和歷史潮流，也不符合各國人民普遍願望，既是短視的，也是不會成功的。」

習近平指出，一個時代有一個時代的問題。走保護主義、單邊主義的老路，不僅解決不了問題，還會加劇世界經濟的不確定性。「歷史已經證明，只有堅持開放合作才能獲得更多發展機遇和更大發展空間，自我封閉只會失去世界，最終也會失去自己。」

他呼籲各國堅持包容導向，「我們應該少一點傲慢和偏見、多一些尊重和包容」，「歷史告訴我們，如果走上對抗的道路，無論是冷戰、熱戰還是貿易戰，都不會有真正的贏家。國與國只要平等相待、互諒互讓，就沒有通過協商解決不了的問題。」他又說：「一副藥方不可能包治百病，一種模式也不可能解決所有國家的問題。生搬硬套或強加於人都會引起水土不服。」

美國一直在知識產權及強制轉讓技術等問題上批評中國。習近平在演講中強調，各國都有權通過自身努力和國際合作從科技創新中受益。「科技創新成果不應該被封鎖起來，不應該成為只為少數人牟利的工具。」他建議探討建立面向新科技革命的政策制度體系，營造國際合作環境，讓科技成果為更多國家和人民所及、所享、所用。

習近平說，中國將繼續大幅放寬市場准入，加強知識產權保護，主動擴大進口。隨着十一月一日新一輪降稅措施實施，中國關稅總水平已經降到百分之七點五，低於大多數發展中國家。他強調，中國對內外資企業一視同仁、平等對待。

習近平強調，「一帶一路」沒有地緣政治目的，不針對誰也不排除誰，更不是有人說的所謂「陷阱」，而是中國同世界共享機遇、共謀發展的陽光大道。他宣布，中國將於明年四月在北京舉辦第二屆「一帶一路」國際合作高峰論壇。

另據南韓總統府表示，習近平昨天和南韓總統文在寅舉行會談時說，有意明年方便的時候訪問南韓。習近平又說，已接到北韓領袖金正恩的邀請，也計畫明年訪問北韓。

■習近平昨在亞太經濟合作會議上發言時，多次不點名批評美國搞單邊主義及挑起貿易戰。

人地美國開哂名屌中國
你仲可以不點名評批

講緊自己？

講緊自己

on9
你又唔民d富商貪官拎d身家出黎同窮人分享
人地d科技做咩要免費同你分享

拆咗個網絡長城先講嘢啦人為壁壘

功成不必在我

我在必不成功

大陸逼外國車廠同大陸車廠合作又逼轉移技術，獨立車廠進口收200%稅算唔算人為壁壘 做法短唔短視？